---
title: "Провел курс по веб-разработке"
datePublished: 2015-11-09 9:03
cover: "http://arturpaikin.com/media/2017/12/SJ926gjfG.jpg"
description: "Провел первый курс по веб-разработке для начинающих. 4 дня, два выходных в неделю, по 5 часов. Занимались в комнате в лесу (Рабочая станция в Парке Горького), в перерывах можно было играть с белками :-) Переживал, как все пройдет. В итоге очень доволен. Студенты тоже."
published: true
---

Провел первый [курс по веб-разработке](http://unebaguette.com/web-course/) для начинающих. 4 дня, два выходных в неделю, по 5 часов. Занимались в комнате в лесу (Рабочая станция в Парке Горького), в перерывах можно было играть с белками :-) Переживал, как все пройдет. В итоге очень доволен. Студенты тоже.

![](/media/2017/12/SJ926gjfG.jpg)

<!--more-->

![](/media/2017/12/rysh6gsfz.jpg)

![](/media/2017/12/Hkzq3peizz.jpg)

За четыре для разобрались, как работает интернет и браузеры, зачем нужна семантическая верстка, как размечать страницу с помощью тегов HTML и задавать стили в CSS. Сделали страницу интернет-магазина, продающего тыквы (курс пришелся на Хэллоуин) и сайт про фильм «Отель „Гранд Будапешт“».

Придумали робота на Джаваскрипте, который умеет вести простой диалог. Научились загружать данные с других серверов с JS/jQuery, чтобы делать приложения погоды, курсов валют и расписания рейсов в аэропорту Рейкьявика. В качестве домашнего задания сверстали прекрасные одностраничные сайты про пять любимых мест в Москве.

![](/media/2017/12/Bym5naljfM.jpg)

![](/media/2017/12/H1WcnpxofM.jpg)

![](/media/2017/12/rJGPClsfM.png)

Мне очень повезло — подобралась прекрасная группа, все подружились и вместе ели тыквенный пирог, который испекла Лена Захарова. Спасибо всем, кто помогал, расшаривал посты, поддерживал, советовал и участвовал.

![](/media/2017/12/B1e5n6xoMG.jpg)

![](/media/2017/12/Hy23agofz.jpg)

![](/media/2017/12/Bye32peifz.jpg)